Репозиторий создан для демострации кода тестового задания

Краткая документация по использованию сервиса(http://laa.zzz.com.ua/): 
1. Возможен поиск списка новостей по имени автора. Для этого нужно ввсети ФИО автора(например Irina Ivanova) в поле "Автор" и нажать кнопку "Вывод новостей одного автора".
2. Возможен вывод новостей по рубрикам. Для этого нужно ввести название рубрики в соответствующее поле(например Science или Math) и выбрать способ получения новостей (с учетом вложенных рубрик или без них).
3. Возможен вывод списка всех авторов новостей по нажатию соответствующей кнопки.
4. Возможен поиск новости как по ее названию, так и по идентификатору. Для этого надо записать название новости (например Title1) или ее идентификатор (наприер 1) в поле "Новость" и выбрать тип поиска, нажав соответсвующую кнопку.

Реализация функций каталога представлена в файле ajax.php

Каждая функция принимает на входе идентификатор сооединения с БД - $mysqli . Во избежание переполнения файла README ненужной информации, то идентификатор не будет описан отдельно в каждой функции. Каждая функция, за исключением function get_ID_headings($mysqli, $name, $parents_str = ""), возращает запакованный в json-массив.

function get_ID_headings($mysqli, $name, $parents_str = "") - вспомогательная функция для получения списка вложенных рубрик. Принимает на входе имя корневой рубрики и строку с уже заполненной частью информации о вложенных рубриках. Возвращает строку со вложенными рубриками, пригодную для записи в mysql-запрос.

function get_Authors($mysqli) - функция для получения списка авторов. Вовращает массив информации об авторах.

function get_Author($mysqli, $author) - функция для получения массива новостей от одного автора. Принимает ФИО автора в качестве входного параметра, возвращает массив с информацией о новостях.

function get_Headings($mysqli, $heading) - функция для получения всех новостей рубрики и всех вложенных в нее рубрик. На входе принимает имя корневой рубрики, возвращает массив новостей. 

function get_Heading($mysqli, $heading) - функция работает аналогично function get_Headings($mysqli, $heading) . Но возвращает новости только корневой рубрики.

function get_Title($mysqli, $title) - функция для получения новости по ее названию. На входе принимает название новости, возвращает массив с информацией о новости.

function get_ID($mysqli, $id) - функция для получения новости по идентификатору. Работает аналогично function get_Title($mysqli, $title), но вместо названия новости используется идентификатор.

Страница index.php предназначена исключительно для удобства девомстрации возможностей сервера API и написана с применением HTML и JS.

Файл createDB.sql представляет собой скрипт для создания небходимых таблиц.
Файл dump.sql представляет собой дамп базы данных, используемой для теста работы сервера